突發 ！我隻蝸牛無啦啦有啲一粒粒嘅嘢出咗嚟！

四個月前買生菜，返屋企洗菜時發現佢，之後就開始養佢
今日一返嚟無啦啦見到一粒粒嘅嘢，我知道蝸牛雌雄同體，但應該都要有性行為先至可以有嘢出，蝸牛自己同自己應該係唔可以發生性行為，我淨係養佢一隻蝸牛，冇其他動物，佢係咪真係生蛋？我而家應該點做？

打個飛機都比你阻能住哂

打飛機

西米黎

試下味

屌你今晚整返個椰汁西米露先講啦

椰汁西米露

求求各位大大賜教

好好照顧佢 好可愛

開頭有幾大隻 ?

法國蝸牛

龍汁西米露

梗係樓主打飛機周圍射

椰汁西米露食譜
1.先煮沸一鍋水，用中火煮西米12分鐘，會看到西米呈白色點，關火，蓋上鍋蓋焗西米10分鐘。再將西米倒入篩內，用水沖西米以防西米黏在一起，瀝乾水份備用
2.用鍋將椰漿，牛奶及水拌勻煮沸，再加冰糖煮溶，加西米拌勻即成！

樓主好有愛心😍

似三文魚籽

我啱啱見係佢身體到「必」緊粒野出嚟⋯

係蛋黎

落啲鹽

多謝師兄，但係呢四個月我一直養佢，佢冇可能交配過，所以一開始我都唔肯定係生蛋，但而家應該確認

寄生蟲

佢而家都做緊類似嘅嘢

西米轆呀轆真係運滯

咩撚關係

你屋企係嚴苛的環境

蝸牛生存環境係地底 咁樓主屋企算係嚴苛都好正常吖

蕩失路

Egg
Egg
Egg Shit!

屌你老母好核突

仲唔快d開post 搵定人領養

1985年6月27日，台灣知名醬油廠金蘭食品董事長鍾秋桂一家因生食非洲大蝸牛（Lissachatina fulica）而感染廣東住血線蟲，導致鍾秋桂夫婦及長子鍾德富、母親鍾林腰共四人死亡，次子鍾德尚臥床十年後也不治逝世，全家僅當時身在美國的三子鍾德亨倖存[2]。

好撚痴線養蝸牛
點解唔執啲泥俾佢訓下

話說你平時點餵佢

蝸牛蛋黎？ 樓主發達了，可以賣蝸牛啦

白色珍珠

SHUT UP
SHUT UP
SHUP UP!!!

拎走幾粒，放番粒熟雞蛋落去

姐係佢係之前已經扑左野

加條蝸牛煮成漿口感會更加濃厚

西米黎
可以煲黎食

處女都會有M, 未交配過點解唔可以生蛋？
你食d雞蛋絕大部份都應該係未受過精ga lor!

點解會覺得佢生蛋代表佢扑過野？ 乜logic?

樓主果隻都係蕩失路
btw蝸牛真係可打耳(現實都係）

樓豬便宜老竇

蝸牛係可以單性繁殖

有無諗住鋪返啲泥俾佢 等佢一家大細住得舒服啲

樓主做爸爸了

漏奶乜撚關係

有啲低等動物做愛一次
成世都可以繁殖

搞到對西米有陰影

生蛋

cls 原來真係會有人養蝸牛

樓主可以問下真係好科學個helen 佢好鐘意養蝸牛

樓主有冇諗過係你細佬呀哥老竇對住佢打過飛機

淨係出椰汁好正常
但佢出埋西米

買生菜送咁大隻蝸牛

點解我要禁入來

樓主做爸爸喇，恭喜

你岩
受教了

爸爸唔好唔要我

樓主瘦交 so dirty

個d係蛋 但未受精
你打飛機一野射落去幫佢地受精

蝸牛本身係雌雄同體加上有機會可以單性繁殖，一隻已經可以生到
當然唔係自己同自己扑野啦，而係佢自己生出嚟嘅雖然係未受精卵但係都已經可以孵化

如果同自己交配咪可以永續自己血脈

Btw樓主餵咩俾佢食

可能會有人問"咁咪玩晒？"

單性繁殖出嚟嘅後代個基因多樣性會低咗，即係毒撚單性繁殖只會出現毒撚/更毒嘅毒撚，永遠唔會變靚仔，只有經交配産生嘅後代先有基因多樣性

基因多樣性一低就好易因為一個傳染病就全家玩完

小心，好多寄生蟲

樓主 試下射精落去 睇下會唔會生個蝸牛俠出黎

burn it before it lays eggs

而家點

白色珍珠黎
聞返兩野包你上癮

我搓要搓你個波～～～

你上來連登問呢班金鐘柒頭社會垃圾
期望佢地比咩答案你

可領養？
排

中秋季
佢老母好鍾意月餅？

我部電話應該打直睇定打橫睇

爸爸唔好唔要我
等睇百幾隻蝸牛bb出世

屌你老母呢啲就有圖

慎入

同樓主唔同species

冇閪屌好嚴苛

啲小蝸牛大個左要亂倫

下世小心啲

點解有半個post都係罐頭reply, 唔悶架咩

幾qq

連登仔：外國人唔食奇怪動物

會唔會變喪屍

身長3cm，而家4cm

熟晒就ok

其實養左幾個月都係用生菜蘿蔔同埋水，因為我覺得佢太細隻，泥的粒子對佢來講太大了，所以一直都係用菜俾佢當床，但聽日要去買泥了！

我知道佢雌雄同體，但之前上網搵過好似唔可以自己同自己繁殖

謝謝！

生菜，蘿蔔

啲留言
好少人幫樓主解答問題

佢再生多啲

一開始水入邊嗰啲小心地拎晒出嚟，太細粒了，牙籤純粹用嚟做對比

發達了
魚街一隻賣$40蚊

呢啲蝸牛子醬

嚴苛嘅環境可以係佢sense唔到同類嘅存在，令佢覺得有絕種嘅可能

準備好全屋都係未？

係，有寄生蟲入侵令蝸牛會主動爬上高處，觸角入面嘅寄生蟲會不斷蠕動吸引鳥類捕食。
呢隻寄生蟲係要鳥類嘅完成生命週期嘅下半部，佢地會喺鳥類消化系統生蛋，蛋會隨糞便跌落葉上面，等下一隻蝸牛食佢落肚

唔可以令啲蛋乾燥，最好搵啲濕紙巾cum住，有泥就放入泥入面等佢孵化

污穢係乜?

簡單餵生菜就生存到？

好想鏈爆D蛋蛋

鋪啲泥做底材，之後日日噴水保濕。
唔好曬到太陽
如果買花泥/ 養蟲泥記得開左攤開佢放1日先用。
以防沼氣/ 阿摩尼亞毒死啲蛋

係佢面前整爆d蛋

仲以為你拎支牙籤想篤爆佢

拎錯消毒濕紙巾

有左經驗可以考膚養食用蝸牛啦

楊枝甘露

蝸牛會分泌毒液來分解食物（如昆蟲類），所以生食是十分危險

收到師兄！謝謝你！未買泥，聽日去金魚街揾！而家暫時用塊濕布蓋住！

謝謝師兄！

樓主屋企係嚴苛環境

純粹用來做大小的對比

但佢啲蛋細到咁，泥的粒子對佢來講會唔會太大？

LM

大自然奇才! 咁你都知

唔會，驚嘅可以去爬蟲舖買椰纖泥，一磚磚乾嘅，上面有說明書寫加幾多水發大佢，可以發到好多，用少少夠喇

發大完之後拎～200g入微波爐叮1分鐘，可以殺死其他蟲卵，之後擺凍佢就用得

係呀，我平時會上youtube睇呢啲，見到幅圖就記得

好核突

最後會變咁樣

樓主好有愛

花墟都有椰泥買

平時喺草叢有遮掩有泥有草仲有露水
而家比樓主放喺個垃圾發泡膠盒中間曬燈
你話嚴唔嚴苛

樓豬係養就養好啲
唔好唔想養就放生
非洲大蝸牛係外來物種嚟
會破壞香港自然生態平衡

最強蝸牛

好勁

好得意好迷你
啲蝸牛bb 觸鬚好似火柴人

生成百幾二百粒蛋樓主間屋變蝸牛樂園

生完了

留名睇出世

終於生晒了，啲蛋尚算安全，明天買泥

佢開開心心開飯中

下一步，希望小朋友無事！

排卵？

唔知呀，我只係養左兩個星期
一直都係餵生菜 有時一日無餵都無事

lm

我係買生菜嘅時候發現佢，所以初期都係不斷為生菜，直至一個月前發覺佢個殼開始有裂痕，上網查過應該係唔夠鈣質，網上搵個可以餵蛋殼，但我隻蝸牛太細隻，我就算將啲蛋殼整到勁細塊，佢都係消化唔到，成塊屙返出嚟，畢竟蛋殼太硬，我擔心會整親佢個消化系統，所以開始餵蘿蔔，師兄你啲蝸牛品種大啲，我覺得應該可以試試蛋殼（你再上網查証先）

生完食大餐！
佢都幾鐘意食蘿蔔！

蝸牛唔係䧳雄同體咩

點解蝸牛都好養

我屋苑超級多蝸牛，呢盒就係屋苑捉返黎
之前試過一日捉到10隻

暫時又未見佢地個殼有事

千奇咪放返蝸牛去大自然，害蟲來

你地天生一對 快啲拉埋天窗
千祈唔好出翻個pool

真

敲隻蛋碌旁湯辦poor 奶含奶奶先

爆珠

去藥材舖買墨魚骨，好易磨成粉，再審喺啲菜上面就可以了

蝸牛食左自己條jer就可以生蛋,唔使性行為

蝸牛係雌雄同體，不過唔可以同自己交配（先戴頭盔，在網上找到的）

樓豬小心屋企變蝸居

補鈣？

樓主好有心

唔知蝸牛壽命幾耐？可以養到佢長命歸老？

cute

係呀，基本上所有爬蟲類都係咁樣補鈣如果佢飲食係唔夠的話

馬個屁股變菊花 趴～街～

好cute

被迫捉 做完實驗就放生佢地

帶港幣八蚊

要就留tg😂

我哩隻係非洲大蝸牛？

恭喜樓主要做爺爺嫲嫲啦

試下落d 鹽

有聲

以為你有咁既興趣 養咁鬼多

好撚多寄生蟲

「嚴苛的環境」

啲蝸牛蛋要包保鮮紙先孚到出黎？

清你當玩Pokemon go

港版約瑟

Cum紙巾

即係隻蝸牛爬上高處時已經係死左？實際係寄生蟲爬

希望樓主全身中寄生蟲死

我下面放左紙巾加水
加上包住就會保持濕潤

要隔幾耐先孚到
同埋溫度有無要求？

早排洗菜都執到隻想同佢搵個伴

我個兩隻生左四轉
最快個轉兩星期

我間房長期開冷氣都照生到
所以我諗唔太大影響 最緊要濕潤

cls 一見蝸牛就諗起伊藤潤二

戴左帽啦

你個故事好可愛 買生菜發現佢嗰part老實講有時候見到天黑落雨 好多蝸牛俾人踩扁左 個殼碎晒 覺得佢哋好慘

都幾得意啊

樓主你係有心，不過好似養錯左

我個啲鍾意食油麥菜 加啲鵪鶉蛋殻

養過，如果想bb出世，最好將卵放喺濕透嘅抹手紙上面（濕透得喇，唔好水浸），每日保濕，要隔開佢老母，因為佢會食卵......如是者兩三個星期bb就會出世

好撚核突
玩親蛇蟲單細胞生物果堆人真係冇個正常

點解隻蟲咁屈機

小朋友們和爸爸媽媽樂也融融

好恐怖

痴撚線

上面啲bb好撚得意

連登真係乜人都有
真心佩服養蝸牛仲要由卵開始都有埋

唔一定要扑嘢先會生蛋😅

樓主呢舖發發

我以前細個睇bbc定咩都好似有睇過
個陣小學, 嚇到我訓教前一合眼就諗起個畫面, 不過我睇個隻蝸牛觸鬚好似髮廊黑白圈轉下轉咁

其實係未死嘅，只不過被寄生蟲迷惑咗，控制咗佢嘅觸角令佢接收到錯嘅訊號，仲有啲懵仔藥令佢迷迷糊糊

情況就好似人戴咗vr眼鏡然後有個人喺耳邊同你講"向前行啦向前行啦"，但係你自己唔知前路係咩去緊邊到，淨係透過vr眼鏡知到前面係可以行嘅

去高處嘅原因係令雀仔更易見到佢，容易啲被捕食

可能係
多帶黃皮堅螺camaena xanthoderma polyzona
個殼有啲污糟認唔到啲花紋

但係有一樣嘢可以肯定就係呢隻係南亞地區原生品種，個殻係同非洲種唔同，唔驚放佢出去會造成生態問題

利申：唔係軟體動物專家，已經盡力搵

咁個答案應該係呢堆係手足

估唔到咁多人都養過
利申 前兩年養過最後一家67口比老母放生曬

好有愛心

Cls 一家67口
仲要無得做絕育
會養到成千隻

我真係入左呢係post先知有人會養到連蛋都生埋

阻人地扑野
死左會比人燒春袋架

快D燒左D蛋啦
邊有人養到咁多BB

抵呀

Dllm養蝸牛

蝸牛好似好污糟咁

大把人養蝸牛做寵物

屌你老母 嚇撚死

但曱甴都係可以單性繁殖，點解無因而死咁啲嘅

野生蝸牛好撚多寄生蟲

其實係因為佢覺得生命周期入面都無咩可能交配到就會單性繁殖左先

我終於明點解會有入侵種了
遲早你養唔起/養到厭就會放生

屌

本身已經懷孕⋯你執咗隻大肚婆返屋企⋯⋯

有同感

係喎，鵪鶉蛋殼軟好多，可以試下

多謝師兄意見！你用咩野地方養？玻璃箱？

唔該師兄，比多張清楚少少你睇（利由：我都上網揾過下，但無一個品種相似，可能係因為呢隻野太細）

蝸牛有血線蟲
入腦必死咁滯
點解仲有咁多人養既

媽咪學校有人嘔呀

放返佢落公園啦屌你

無啦啦唔會入腦掛 你走去奶隻蝸牛咩

唔係自願想養囉
要做實驗唔通捉一隻呀

無，打理佢地好麻煩架
日日屙屎又要幫佢地洗盒煩到乜咁

俾寄生蟲入侵嘅蝸牛靚咁多

屌⋯⋯
有衝動想揸爆佢對眼

真係會食架？我都有養緊 之前比過佢食佢又唔食 連爬入去訓教都唔肯

掂完唔洗手都好易中招喎

首先唔好嘗試射落d蛋到
唔係可能生出蝸牛人

鐘林腰 乜野名黎 早死早著

m到

野生蝸牛十隻有十一隻都有寄生蟲居然有人養

仲大過對波

加d鹽

真, 我不嬲食開加蝸牛, 堅正
炸一炸佢先放落去, 做軟殼蝸牛仲正

西米黎 可以煲糖水

好似香港狗察審犯咁款

睇埋佢地嘅生長過程應該都幾有趣

田螺

幾錢，想整焗蝸牛

我隻蝸牛今日突然生左蛋
但我連伴都未幫佢搵

受精(fertilized)只係一個過程，代表配子(gametes)結合成合子(zygote)，呢個過程係叫有性生殖(sexual reproduction)。一般嚟講配子有1n咁多染色體，而正常生物要有2n咁多染色體先可以生存，所以就要兩個配子結合去産生下一代(1n+1n=2n)

除咗有性生殖，仲有無性生殖，就係好似細菌咁一分為二，兩個後代嘅基因組係完全一樣(identical)，上一代係AaBbCcDd，下一代都係AaBbCcDd

正確啲嚟講單性繁殖係介乎於有性生殖同無性生殖之間。佢唔需要配子同配子嘅結合去成為合子，而係一開始細胞分裂已經出到一個2n嘅細胞。但係上下代並唔係完全一樣，喺分裂過程中有基因排序重組，上一代係AaBbCcDd，下一代可以係AABbccDd。經呢種方法所產生出嚟嘅卵都係未受精卵，但係都有一定程度嘅基因分化，都係2n咁多嘅染色體，都係可以成長成新嘅個體。

睇唔到有明顯嘅班紋，咁應該係Bradybaena similaris 扁蝸牛

蝸牛打飛機係點

其實聽完上高咁多師兄講，我呢隻蝸牛好似係害蟲，琴日先生咗94粒卵，我今日都諗緊都唔應該比佢哋出世

姐係仲不停繁殖緊？
隔住個mon都覺得伏 ching你住邊區 等我地避下

或者咁諗，蝸牛都係食物鍊嘅重要一員，更何況佢係原生種，即係已經有天敵喺原本嘅環境控制佢嘅數量

你可以選擇只係留一隻/幾隻蝸牛喺屋企，其他卵就放返去大自然，咁樣比起放成體會對生態有少啲影響

高汁數

老老實實，如果對生態有壞影響，我唔會放返去大自然，我會選擇殺晒佢地
至於媽媽，畢竟我同佢相遇係緣份，我會養到佢最後一日

屌你好養唔養養蝸牛

帶HKD $8

等緊樓主d椰汁

有病

話說深綠色嘅菜含有高鈣, 深色d嘅菜蝸牛食唔食

其實佢咩菜都食，餵生菜係因為係生菜入面發現佢

係蛋，想試下fu bb就搵棉花/紙巾墊底放陰暗地方同保濕，2星期內會出世

fu過一次，成百粒蛋有50-60隻BB出世，但死亡率好高，1個月後而家得返廿幾隻仲在生
但超煩，冇乜事D蛋沖落廁所算

餵咩瓜菜基本都食，但每隻蝸牛口味會唔同，有啲會鍾意食白飯同西瓜添
記得比蛋殼補鈣，唔洗整爛，自己識咬
最盡2日要換一次菜

想環境好D就飼養箱箱底舖濕既廚房紙

利申養左5，6年，細蝸牛

十分有用的資料，多謝師兄！但我擔蝸牛係害蟲。會影響環境，我正考慮殺晒啲蛋，師兄有咩意見？

利申：同媽媽相遇係緣份，我會養到佢死果日

唔好fu嚟諗住放生，盞搞
佢哋都唔會有命成長

但如果自己養的話，fu時記得蛋獨立分開一個箱，蛋上面蓋多層濕紙巾保濕
試過只係底墊濕紙巾，D蛋乾左一噴水時一齊自爆

如果佢哋唔會長命我會選擇孵出來，我就係擔心佢哋長大後會破壞環境，如果真係咁的話我不如而家終結佢哋⋯

你都係唔好fu啦咁

不過，我養哥D細細粒既球蝸牛，養得好冇意外都養到1年
而家有隻都就嚟1歲
但更多一年內會死，特別生完蛋之後

蝸牛係咪有殼版鼻涕蟲

我早幾日隻蝸牛突然係舊紅蘿蔔下面生蛋
明明我都未幫佢搵伴
點知尋晚就死咗

好多生完蛋都會突然死

唔好唔開心
成日都會搵到既

千祈唔好google蝸牛啲牙

依家剩咗啲蛋係度
比舊紅蘿蔔遮住
希望生到出黎

早兩個月，我隻蝸牛會周不時長時間躲有殼，然後用層鏌封住出面，我估佢想死，我不停咁用啲水去攻佢，洗走咗層膜，佢又走出返嚟喎，我諗諗嗰陣時可能個環境有啲差，令到佢覺得自己要死啊（記得嗰陣時個箱好細，通風差，我又唔記得咗換菜，焗住晒）

好彩而家居住環境大少少，通風好左，近呢個月佢都冇咁樣啦，而家仲生埋蛋添，不過我都係覺得唔好俾啲BB出世，因為我真係養唔到佢哋，上高有師兄又講過放生會驚傷害環境，依家啲蛋差唔多一個星期啦，我諗都係時候要做個了斷了⋯

可以去藥材店買粒墨魚骨，一蚊有交易。你個隻殻好軟，唔夠鈣

thx ching

結果點？

未買墨魚骨，但有啲蛋已經孵化了

Lm

好得意